\section{Ressourcenbedarf auf dem Mikrocontroller}
Der Speicherverbrauch eines neuronalen Netzes ist abhängig von der Anzahl der Gewichte und Biase, sowie der Größe des verwendeten Datentypen.
Ein FFNN mit 3 Schichten der Größe $n_1, n_2 und n_3$ hat $n_1 n_2 + n_2 n_3$ Gewichte und $n_1 + n_2 + n_3$ Biase.
Die Gewichte und Biase sind für gewöhnlich Gleitkommazahlen. Dieser kann mit 4 und 8 Byte dargestellt werden.
Als Alternative können auch Festkommazahlen mit verwendet werden, die 2 Byte benötigen.
\newline
\newline
Die Ausführungszeit des KNN ist stark abhängig von der Hardware.
Das KNN kann sowohl im RAM abgelegt werden oder im Flash-Speicher.
Wenn es im Flash-Speicher abgelegt werden muss, müssen die Gewichte bei der Ausführung in den RAM und die Register geladen werden.
In Yao's Experimenten hat es die Ausführungszeit um bis zu 74\% verlangsamt.
\newline
\newline
Außerdem wird Multiplikation und Division zur Evaluierung des KNNs benötigt.
Wenn die Hardware keine Unterstützung dafür hat, müssen diese Operationen durch Software ergänzt werden.
Diese sind dann signifikant komplexer zu berechnen im Vergleich zu Hardwareuntersützten Operationen.
Moderne Prozessoren besitzen Hardware Instruktionen, um Matrix Multiplikation durchzuführen anstatt
die Matrix Multiplikation in Software durchzuführen.
\newline
\newline
Die Ausführungszeit ist aber auch abhängig von der Struktur des Netzwerkes.
Je mehr Gewichte eine KNN hat, desto mehr Multiplikationen müssen durchgeführt werden.
Zudem wird in jeder Schicht eine Aktivierungsfunktion angewendet, die ebenfalls sehr aufwendige Berechnungen benötigen kann.
\newline
\newline
Es gibt verschiedene Optimierungen, die die Ausführungszeit und Speicherbedarf verringern.
Giese hat in seiner Arbeit festgestellt, dass das Löschen von Gewichten (engl. pruning) oder das Gruppieren von ähnlichen Gewichten (engl. quantization)
signifikante Verbesserungen sowohl des Speicherverbrauchs und der Ausführungszeit zeigt.
Denkbar sind auch Compiler-Optimierungen, die sich sowohl auf Ausführungszeit, Speicherbedarf und Energiebedarf auswirken können.
Giese stellte fest, dass sowohl der Speicherbedarf verringert werden kann, als auch die Ausführungszeit.
(TODO: WER?) hat durch geschickte Registerallokation und nutzen des Scratchpad Memory (SPM) signifikante
Verbesserungen der Ausführungszeit und Energiebedarf gezeigt.