\chapter{Standortbestimmung}
Als Standortbestimmung, oder \textit{Lokalisierung}, wird der Prozess bezeichnet die Position von einem Gerät oder Nutzer in einem Koordinatensystem zu bestimmen \cite{bulusu2000gps}.
Unterschieden wird dabei zwischen \textit{Indoor}- und \textit{Outdoor}-Lokalisierung \cite{zafari2019survey, bulusu2000gps}.
Bei Indoor-Lokalisierung wird ein Szenario innerhalb von Gebäuden betrachtet und bei Outdoor-Lokalisierung ein Szenario unter dem freien Himmel.
\newline
\newline
Weiterhin wird unterscheiden zwischen \textit{Device-Based}- und \textit{Device-Free}-Lokalisierung \cite{xiao2016survey}.
Bei Device-Based-Lokalisierung bestimmt das Gerät selbst die Position, wohingegen bei der Device-Free-Lokalisierung
die Position von der Infrastruktur bestimmt wird.
\newline
\newline
Lokalisierung ist aber nicht nur beschränkt für Geräte.
Menschen und Tiere haben einen Orientierungssinn, der die Navigation anhand von Orientierungspunkten ermöglicht \cite{menzel1996knowledge}.
Beispielsweise die Navigation von Honigbienen hängt stark von den Orientierungspunkten ab.
Anstatt die direkte Route zu wählen, fliegen Honigbienen die Orientierungspunkte ab, um zu ihrem Ziel zu gelangen.
Dabei ist die Navigation robust gegenüber leichte Veränderungen der Orientierungspunkte.

\section{Indoor- und Outdoor-Lokalisation}
GPS ist eine weit verbreite Anwendung im Outdoor-Kontext.
Es ist ein Positionsbestimmungssystem und kann für eine vielzahl von Anwendungen eingesetzt werden,
z. B. Tracking, Navigation oder Rettungsaktionen \cite{kaplan2005understanding}.
GPS skaliert zu einer arbiträren Anzahl von Nutzer, da es ein Device-Based Ansatz ist.
Die Geräte berechnen aus den empfangenden Signalen von mehreren Satelliten ihre Position.
Dabei ist die Positionsbestimmung bis zu 5 m akkurat \cite{sadowski2018rssi}.
Das GPS Modul ist aber sehr teuer und bedarf viel Energie.
Außerdem kann es im Indoor-Kontext nicht eingesetzt werden, da die Signalstärke zu den Satelliten stark beeinträchtigt ist.
Aus diesem Grund ist es für Mikrocontroller im Indoor-Bereich ungeeignet.
\newline
\newline
Indoor-Lokalisierung bedarf meist eine hohe Auflösung, muss sicherheitskritische Vorgaben einhalten,
muss energieeffizient sein, skalierbar sein und geringe Kosten haben \cite{xiao2016survey}.
Es gibt verschiedene Ansätze, die entweder Device-Based oder Device-Free sind.
\newline
\newline
Device-Based Ansätze nutzen die Sensoren des Geräts, um die Position zu bestimmen.
Beispielsweise können visuelle Features mit der Kamera extrahiert werden,
RSS Messungen des WiFi Netzwerkes durchgeführt werden, oder Bewegungs- und Lichtsensoren verwendet werden.
Der Vorteil sind die geringen Infrastrukturkosten.
\newline
\newline
Device-Free Ansätze bedürfen Infrastruktur, um Objekte im Interessebereich wahrzunehmen.
Dafür können zum einen TOA (\textbf{T}ime \textbf{O}f \textbf{A}rrival) basierte System verwendet werden, d. h. die Position wird über
die Reflektion von Radio- oder Schallwellen ermittelt.
Zum Anderen kommen auch Tag Systeme zum Einsatz, in denen die RFID Tags des Objektes an vorinstallierten Orten gelesen wird.
Dadurch kann die Position bestimmt werden.
Dabei ist die Auflösung abhängig von der Verteilung und Anzahl der lesenden Geräte im Interessebereich.

\input{chapter/localization/localization_using_ml}
