\section{Sensorbasierter Orientierungssinn mit FFNN}
Dieser Arbeit ging die Arbeit von Mian voran, der sich zum gleichen Thema mit FFNN auseinander gesetzt hat \cite{naveedThesis}.
Mian nutzte den Simulator CoppeliaSim, um Daten von verschieden komplexen Routen zu generieren.
Die Routen unterschieden sich dabei in der Anzahl verschiedener Orte und Pfade die für einen Zyklus einer Route verwendet werden können.
Die aufgenommenen Daten enthalten Sensorwerte für Beschleunigung, Gyroskop, Licht und Beschriftungen für die Standorte.
Dabei werden als Standorte die Teilstücke der Routen bezeichnet aus denen die Route zusammengesetzt ist.
\newline
\newline
Mian entschied sich die aufgenommen Sensordaten vorzuverarbeiten.
Zunächst werden die Sensoren für fünf Stichproben über den Median geglättet.
Aus den resultierenden Sensorwerten wird die Veränderung zum vorherigen Sensorwert für jeden Sensor ermittelt.
Für jeden Sensor wird als Feature der Betrag dieser Differenz verwendet.
Um Muster aus einer Folge von Feature-Mengen zu inferieren hat Mian ein Datenfenster eingeführt, über das
hintereinander liegende Feature-Mengen zu einer Feature-Menge konkatiniert werden.
Zudem werden die zuletzt besuchten Standorte in Form einer exponentiell fallenden Funktion über die Zeit als weitere Features hinzugefügt.
\newpage
Mit dieser Eingabe trainierte Mian ein FFNN mit einer Rückwärtskante (FBNN) von der Ausgabe- zur Eingabeschicht,
um die zuletzt bestimmten Standorte als Features nutzen zu können.
Die Rückwärtskante wurde im Training simuliert, indem die Trainingsdaten in zwei Teilmengen partitioniert wurden.
Mit der ersten Teilmenge wurde das FFNN mit korrekt beschrifteten Trainingsdaten trainiert.
Das trainierte FFNN wurde dann genutzt, um die Standorte der zweiten Teilmenge zu bestimmen.
Daraufhin wurde das FFNN mit der zweiten Teilmenge trainiert, bevor es auf einer Testmenge validiert wurde.
\newline
\newline
Mian unterscheidet vier Modellarchitekturen: FFNN, FBNN, WFFNN (FFNN mit sensorisches Gedächtnis) und WFBNN (FBNN mit sensorisches Gedächtnis).
Er stellte fest, dass das FFNN nicht in der Lage war verschiedene Standorte zu unterscheiden,
unabhängig von der Anzahl der verdeckten Schichten und dessen Anzahl von Neuronen.
\newline
\newline
Das FBNN hingegen konnte bei einer Route mit einem Pfad und sechs Standorten Testgenauigkeiten von bis zu 98.12\% erzielen.
Allerdings bedarf es dafür zwei verdeckte Schichten mit jeweils 64 Neuronen.
Mit weniger Schichten oder Neuronen wurden deutlich schlechtere Ergebnisse erzielt.
Bei mehr Pfaden und Standorten wurden ebenfalls schlechtere Ergebnisse erzielt, obwohl Anzahl der Neuronen pro verdeckte Schicht auf 256 erhöht wurde.
Bei einer Route mit zwei Pfaden und neun Standorten wurden Testgenauigkeiten von 85.56\% erzielt und
bei drei Pfaden und 14 Standorten wurden Testgenauigkeiten von 33,57\% erzielt.
\newline
\newline
Mit der Einführung eines Datenfensters (WFFNN und WFBNN) hat sich die Klassifizierungsgenauigkeit signifikant erhöht.
Ein WFFNN mit zwei verdeckten Schichten mit jeweils 64 Neuronen und einem sensorischen Gedächtnis von 50 konnte eine Testgenauigkeit von 99,13\%
bei einem Pfad und sechs Standorten erreichen.
Die Testgenauigkeiten bei zwei Pfaden und 9 Standorten war 94,41\%.
Bei drei Pfaden und 14 Standorten wurde mit einer verdeckten Schicht mit 56 Neuronen und einem sensorischen Gedächtnis von 200 mit dem WFFNN 94,51\% erzielt
und mit dem WFBNN 93,26\%.
\newline
\newline
Mian stellte fest, dass sich die Klassifizierungsgenauigkeiten besser sind,
wenn eine Lichtquelle an Standorten gesetzt wird, an denen sich die neuronalen Netze unsicher sind.
Allerdings würden Fehler durch den Sensor oder Veränderungen der Lichtverhältnisse
einen größeren Einfluss auf die Klassifizierungsgenauigkeit des Modells haben.
\newline
\newline
Mian konkludierte, dass ein Kompromiss zwischen Klassifizierungsgenauigkeit und Modellgröße geschlossen werden müsste,
da die Modellgröße und Klassifizierungsgenauigkeit proportional mit der Anzahl der verdeckten Schichten und Neuronen,
sowie der Datenfenstergröße zusammenhinge.
